2選1 大家要樓定民主

如果中共比樓大家，但條件冇民主

要樓就
民主就

事實係人地唔需要討好你都可以令你完全冇民主
Between 正皮左

千幾蚊就得啦 洗撚樓

我係想指出其實大家心中想要既野
我成日見到人持住正義民主搞反抗
甚至扮清高，但其實大部分人背後既原因係咩，咪係為物質，扮乜高尚
利申正皮

冇民主即係派層樓畀你都冇得揀大細層數地點
住啲自己根本唔想住嘅地方 有層樓又有咩用

新加坡同香港嘅分別
正評

唔需要去執著有雞先定蛋先既問題
總言之解決住宿問題換來冇得爭取民主，例如普選，一切自由返去雨革前既生活方式
既然大家到今時今日終於知道自己解決唔到中共既問題，而大家其實知道自己想要既係住宿等問題，向上流動，就應以依兩個方向，扮乜要民主姐屌

依家係又無樓又無民主

所以話成日ff 推班人入立會廿萬一個月
仲會同你爭民主

咪好似情侶鬧交，火遮眼咁
明明因為條仔，望女，就話條仔對佢態度差
借題發揮，結果係咩？得不償失囉

有樓然後講句野都比人捉去坐既話
有樓同冇樓好似冇分別

會唔民主到咩程度先

你up mud 9

最壞情況咪你睇內地既生活
但我想指出係雨革前所謂既民主自由

民主又咪係揀個代表自己利益嘅人入議會

好多五毛

捉鳩埋你坐洗頭艇先係望女
巴打你都幾寬宏大量
係咪死埋人先叫出軌？

直頭而家俾完你 聽日鍾意收返就收返
你冇得反抗

Agger

你理解能力差冇人怪你
意思明明港人係想解決住宿問題或向上流動
依兩樣絕對係近年大家生活壓力
結果大家比人煽動歸於民主問題
咁當然係會有小小關係
但你覺得你遊行目的係依兩個原因
對於中共來說佢會認為你地因民主遊行還是上面兩個原因比較好？邊兩個佢會比較容易解決？

民主能吃飯?

共產黨幾時有答應過俾樓你
唔好係到精神意淫啦,
澳門班人聽聽話話咪又係無樓無民主

唔好做大愛撚啦
世界一定係有黑有白
你有民主，都有殺人放火
洗頭艇有幾多個？
還是意思係你寧願爭取民主保護個班人
唔要樓？如果係你應該去選議員

廉潔 法治

又玩呢d 厭唔厭架屌你老母

但人地有人錢經濟會進步
而家我地經濟落後，冇民主
重點係一班垃圾比人煽動民主
個個以為自己聰明高尚
但其實只係大家要求簡單，係住宿，上流
但煽動個班當你係白痴，我就錢照收，舞照跳

明顯釣魚post
屌醒班垃圾扮高尚
大家不如直接要返自己想要既野
扮乜要民主？煽動既上岸
被煽動就日日夜夜民主民主
事實就繼續做狗，倒不如認清事實
唔好比人撚狗咁撚
認清香港人既本分啦

澳門經濟有撚進步, 你有無睇新聞架 ?
澳門主權移交之後, 產業單一向賭場發展,
早排中國打貪少左好多人去澳門賭錢,
成個澳門進入經濟寒冬

有民主就有樓

人地大陸係無民主啊
日日落黎掃尻我地既奶粉
樓宇，水貨，大學？
我地要民主？
我地係要變強，向上流動，住宿
有錢就有能力
唔好話而家冇民主，所以先冇
我意思係爭取民主可行性大
還是生活質素可行性大
中共會反對邊樣，會接受邊樣

二揀一
你以為自己係邊個，有著數點解要益你

你又唔講埋人地點解要落黎掃奶粉 ?
日日食假食物叫做有生活質素

你冇玩股就緊係唔知啦，你睇返今季賭業成績啦？成個經濟體系都唔撚識
一個經濟體系要發展，係一定會有洗黑錢既行為，淨損失其中既原因，而中共打貪係迫死敵人，香港夠打黑社會啦，點解仲有，循例功夫啊大佬，港珠澳大橋有乜用啊，香港同澳門有咩優勢，港珠澳既落成係參考香港形象同澳門既賭業，下面自己推啦

人地打飛機打到成地都係,
聽話如ATV最後咩收場大家有眼睇啦

生活條件豐厚仲使乜民主

on9我有錢，我咪買外國貨啦
因為民主活動，中共進一步限制香港
你睇下你到時會想做有錢買外地貨
還是冇錢，一直比人搶囉
反正我願意有錢，掃人貨啦
我好坦白認清自己想要既

要樓

你駁就駁啦
不服來辯
香港既教育制度失敗，何以見得
你依種回覆就係證明
曾鈺成圖JPG

有樓之後就想要民主
兩者冇矛盾

中共打貪迫死邊個敵人呀 ?
仲要迫到成個澳門同你一齊死,
依D話做隻聽話家畜嘅結果囉

講緊現時而家應該先做邊樣
依位巴打心水清
民主非個人私慾
係高尚文化
國民文化提升自然就會達到
而家個個係為私慾爭取民主
侮辱西方民主既意義

全中國個個都係有錢人?
講到自己一定會變有錢,
到最尾咩人權資產都賣曬出去,
只係變成山區賣血貧民果班人炸

環境好邊會有人噪㗎，但係支那垃撚圾到咁，唔怪得啲人會噪嗰喎，搞好民生咯，我都吹你唔漲啦

答問題啦屌
睇今季數據啦，你識唔識澳門人架
你知唔知人地生活係點
派錢用係邊？人地全部拎去賭同叫雞架
因為人地生活夠用，經濟差
澳門人少，經濟差影響咩人
唔好放大件事啦，你當中共廢？
如果廢就收左皮十世
中共係賤係狗，但人地掂啊

你而家見到內地係咁啊？
又係到打飛機，鑽牛角尖
今時今日經濟全球化，你覺得佢有冇能力話收就收啊，佢搞人資產咁易，香港依家所有資產拎去變賣啊，笑而不語，係到打飛機

巴打正確，認同你，所以我既重點係追求返生活先啦，搞清楚香港人思維，同指出香港人可以做到既野

講到好似現實有得選咁

係冇啊，現實今次班窮人香港人係比人撚狗咁撚，冇民主，冇生活
不過要變唔係冇能力囉，揀中方向去做就得

其實獨裁係無問題
前題係在位者要係一個名君

我識果D澳門人全部都過左黎香港住 ,
派錢俾你駛? 天真, 政府咪又係左手交右手咁收返,
生活夠用? 你不如睇下大公報5月9號正文點講澳門樓價先啦,
澳門人少? 澳門有幾多外省人都唔知就係到班門弄斧,
你話我無答你問題, 你又有答我問題咩?
你只係一個連「中共打貪迫死邊個敵人」都唔敢答嘅垃圾

成班咪又係為錢出賣香港
你地屌咩人收錢去71遊行
我就去硬嘅

有錢仲洗咩要民主

笑啊，多人，幾多個，我識既幾多個
大家就比較唔到架啦
中共打貪迫死邊個就緊係佢黨內反勢力既人
甚至唔需要答，一個句ko你個垃圾
一個經濟體系係要洗錢貪污就係咁簡單
不服來辯，記住用多小小彈藥，我唔想對牛彈琴

唔係成班，係民主既大部分
我就唔去既，得1000幾，我唔會做狗

事實係兩樣都無，無得你揀

當然，不過係睇大家想做無結果既野，還是追求返正確方向既野

糾正
追求返可行/現實既方向

原來大家都想香港變新加坡咁
咁之前個po d人仲話新加坡唔夠香港黎

依兩年香港收得皮
窮人更加低人一等

你呢樣野先假設上面會為你著想幫你解決住宿問題，實際上佢只係想換血你最好死左佢唔好阻頭阻勢

民主唔會有 唔要民主都唔會有樓

完

依個假設非講真實可行性
而係道出事實上港人煩惱既野

正皮壓倒性勝利

收左樓7折賣左出去 走啦 仲留係香港

巴打放心，曾經諗過
不過始終中意香港既生活
但市民既生活態度開始抖唔到氣

因為係事實，非現實

咪撚on9啦 唔係乜撚野都非黑即白

見到太多不公義既事 如果你個心未黑得哂會反抗好撚出奇？唔可以發自內心？一撚定係追求物質回報扮清高？你依個咁既垃圾假兩難題完全反映唔到d乜

冇錯

你就真係垃圾，對題啦屌
咩叫大部分人啊？
我有排除有人發自內心咩？
追下post，我就唔會為1000蚊做狗
因為我錢夠用
至於兩難題反唔反映得到，唔係你講，係正皮負皮講既

雖然係偽二元對立
但都睇得出大家覺得邊樣緊要d
利申 正皮左

樓

唔使咁認真討論wo
呢2樣野唔係對立架wo

係對立，係指出民運既形成係生活不滿
對立在
民主係社會福址
生活要求係個人私慾
民運入邊有人會因樓煩，有人因向上流動煩等等
對立在個人與社會

我正皮先，我認命

如果香港政府同共產黨精明廉政
得番雞屎咁多民主都無問題

要民主其中一個最大原因都係因為執政者垃圾
人民想透過民主換政府

cash 樓唔實際

有層樓之後去外國打工生活

咁點解內地冇？
如果執政者真係民不聊生
中國內地就會大部分造反
事實顯示造反不佔大數
有時經濟民生好壞係睇長線
我相信要去革命推反政權
絕對唔會係因為香港兩年前既生活環境而出現
你會唔會見孫中山革命原因係咁？
實情係本應申訴樓宇方面，比人煽動到革命
依幾年真係香港之恥

有邊個唔知道呢個道理
大家心照不宣啦

有人真係唔撚知，扮高尚
到後來發現比人利用
扮唔知，繼續演落去
上面有幾隻

要民主都係因為冇樓之嘛

所以咪理解錯誤，民主係咁用架咩
民主唔係個人私慾而追求
我地係應該要解決住宿問題
民主係未來既發展，至少依兩年清晰反映到

咪傻啦

兩樣都無呀

正皮左😋

有物質仲撚洗要民主咩

先追求民主制度，繼而想要一個解決到民生問題e.g.住宿、醫療、教育嘅執政單位。

近年嘅問題唔係單單一層樓就可以解決到，
支那今日話比層樓你，聽日都可以拎返你所有野，
而呢啲無理嘅事慢慢唔會有人知、有人理。

好似好天真，但至少我係咁諗。

民主制度既意思係咁？
如果目的係滿足人民生活行先
點解全世界唔實行
民主思想係高尚
要做到民主，人民質素要達
無私，大愛等
唔係你想像，自私存在，當權者點做野

e家就係當左民主係一種手段，而唔係目的
政治其實都係give & take，邊面有著數就痴邊班，唔通政府班高學歷狗官又真係真心愛愛國愛黨咩

所以就係指出民主本應係高尚理念
被用作為爭取個人私慾既手段
而民主係中共底線
亦令到部分人曲解民主意義
倒不如直接追求樓啦，用民主手段只會仆街死

諗下好喇 事實上你兩樣都唔會有

點都係要民主啦ma?

返地產霸權 反油魔 反租霸 反monopoly

來生不做中國人 難免包括香港人

又整埋啲假兩難

你又肯定以為自己好醒
但又駁唔到啦

樓主
有樓既situation，我理解係好似新加坡咁得唔得？

係安居樂業的話
邊會有咁多人提民主
最多象牙塔討論下
而家冇民主so call 制衡下權力
仲點安居樂業

個個後生仔一到18歲就俾層400呎樓你既話，根本唔會有人上街

可以
不過兩年前既香港除左樓宇問題
生活環境都尚算幾好

希望5毛同大家反映下
一人一層樓

先後次序，上面講左唔答啦

呢個課題非常有討論性，希望樓主會真心支持有民主。

認同有巴打認為，如果政府的政策惠民，人民的確唔會對民主有渴求性。
可惜當政府政策向商家/ 另一個政權斜倒，置人民的訴求不理，人民就會受苦、繼而出現抗爭性，情況同香港一樣。

人是自私的，有權就會腐化，所以先需要有民主/ 健全的制度約束當權者，時刻提醒政府不會忘記人民的利益，不要只向商界或另一政權獻媚。香港人買唔到樓就正正是這個原因。

當然，單單一人一票的民主制度並不足夠，改善民生亦需要其他政策的配合，而世界上好多事情都並非非黑即白，有時要中間落墨，即是「零和遊戲」。政府制訂政策需要考慮商家和各個階層人士的利益，每個當權者的考量都不一樣，所以民主制度可以作為對當權者評分的工具之一。可惜中共的介入令當權者無法自由地作出決策，簡單來說，一國兩制只是另一個馬克思共產主義，即是過份的理想主義，事實上是不設實際。

即是，健全可行的民主制度可以最終改善民生，令香港人買到樓，努力最終得到回報。要樓而放棄民主，要治不治本的方法，事實上中國內地的強拆新聞比比皆是，他日亦可以強拆你的樓。

最後，良好的教育制度亦非常重要，令下一代從小明白民主的重要性及其影響，亦希望可改善香港人凡事向錢向的劣根性。

應該係話要生活無憂，好似新加坡咁
btw 正皮

長遠睇
要左層樓後會要民主

人心好難易滿足

民主就一定好咩，一班豬選一隻豬岀黎，分分鐘慘過衣家
衣後就用 起碼自己選岀黎 黎打飛機
民主前提根本係要有民智，有知識
一群豬既民主真係不如唔好要

有樓好似好吸引
不過有樓冇民主
佢鍾意拆你屋就拆你屋
咪又係冇樓

無咩興趣同港豬講民主

巴打既思想係同我一樣架
至於今時今日各國制衡既關係，以前既極權唔會再肆無忌憚
民主非個人私慾
民主需要國民良好文化質素同自身質素

我已經係

咁簡單港共都做唔到

但香港情況絕非去到革命抗爭，推反政權
根本係被煽動過份左

其實除左樓仲有好多野可以炒嘅 所以有樓都唔一定等於有好日子過

樓係一樣比喻姐，唔好咁死
你將呢樣野改成安穩既生活，民生做得好但冇民主一樣ok

有民主又唔一定會安居樂業
唔少西方國家甚至出現民主倒退
民主政府一樣同商家佬有路
窮人依然係含撚
如果民主政府冇辦法保障安居樂業,
點解唔揀有樓而放棄部分自由
我都諗起新加坡依個例子
利申正皮

民主都係求安穩生活姐
不過眼前 追求民主係易過一人一層樓

你估支共有能力降樓價咩
依家香港個樓市係好撚複雜

正確係指解決住宿問題

發水樓
利申負評

負皮
因為中共講野信唔過
畀左轉個頭會收返

冇樓加暴政

上面個傻西應該9upper 澳門窮都講得出

唔係要你取巧
乜野比1億同比你回到過去一個時間
你同返過去中六合彩？
長大了，學會成熟

咪係 國泰民安 那有乞衣

事實係冇民主唔會有樓，因為d 樓價都係因為官商勾結搞到咁高

香港人骨子裏既中國人DNA根深蒂固，唔好去學西方搞咩民主喇，根本唔配

你唔好沖出黎認澳門人
實會有狗借題亂吠
我識好多澳門年青人，個個唔會窮囉

如果係今時今日既香港就比正皮
如果係十幾年前既香港會比負皮

屌 我兩樣都要 但現實係兩樣都無啊

幾千蚊已經落搭
洗撚用層樓黎收賣人咩

比層樓你
然後年年圍標天價工程

咩話？普選法團？
你放棄咗民主啦喎

獨裁目的就係Cap鳩你哋水呀

你估有樓就安居樂業咩矇撚

咪就係
學下蝗蟲跟中共行
日日係香港掃貨，屌打返你個矇撚

如果樓價唔跌 + 可以市價賣，我先會要樓
不然的話

身體真誠實

連登仔

講到香港問題只係得樓咁
比人殖民,拎香港d錢送比中國
破壞法治果d唔係問題呀
冇民主你咪硬食囉
仲有人會覺得香港問題係得樓咁on9都有

民主是否可當飯食？

香港要民主有撚用
成堆藍絲左膠腥港人

唔可以但係冇民主唔代表有飯食
兩樣野根本唔係2元對立

咁咪姐係共產，民乜鬼主，到時睇連登都無得你上

點解會咁多正皮？我一直以為連登多假膠 原來唔係

香港人唔好講民主好無

咩叫有樓先，求其有瓦遮到定點先

你睇下香港地周街都係和理非左膠
就知港豬只會周你爭取口號式民主
同共產黨一樣，即係9up

你叫佢地變？慘撚過叫佢地去印度比中東佬屌啦

因為佢地唔想圍爐取暖打飛機

有樓既人起個頭要民主 無樓既又跟住

樓係重要，但如果無民主既定義係衰到大陸咁，咁我情願無樓

得罪講句
正皮果啲全部都係支那人
同97前班人一樣短視到仆街又自私
本性同支那血濃於水
講唔通就話無辦法，再唔係就問有咩過高見

俾個延年益壽，水管含鉛、牆壁致癌、生活每日工作十八小時、尺數有0.5平米既單位你然後無民主

你選甚麼？

利申：負皮

要民主
因為已經有樓

睇黎連登仔大部分都冇樓

有大志啲 起雙飛啦 傻閪

有樓有西屌 民主？食得嫁？
其實人民生活得好我理撚得你係金仔定689
沙特，杜拜個個當國王神咁拜添

將民主同樓二元對立，提出民主用意唔係為民生，幾條連登仔代表所有香港人嘅
一係on9，一係五毛 士但認一樣

事但啦
事實上成個香港都充斥住呢類人

仲想點 晒氣啦

臨近71 五毛又要出動了

一棟樓就最少幾百萬
民主借問聲幾錢斤?

要樓 然後賣咗佢 再移民

其實有冇樓都冇民主

最佳例子：澳門

有班傻西連登仔學人講民主
見到正皮多就話五毛
唔要民主就話5毛
覺得自己係眾人皆醉
異見人士既說話都接受唔到
講咩民主？同中共有咩分別
起碼跟中共有錢收

講咁多野樓豬咪又引導人投正評
一句收你樓拆你屋 你仲有乜野樓呀
中國有眼你睇啦 仲咁多假定唔會俾人收樓又成
投左負皮

中國有眼你睇
咁極權，就冇錢落黎掃香港人貨啦
你都假定太多啦，你都識話引正皮
實情大部分人係咁諗
唔好當自己係主流
至少連登係咁

香港人唔值得擁有民主

發完夢未?

要樓呀屌你老母！！！！
有樓就算獨裁到新加坡咁都冇所謂呀屌你老母！！！！
我要有樓住呀

樓豬倒果為因 宜家係乜撚都無 請唔好站在另一高地上指駡別人

我想要女

依家冇樓冇民主

住都無得住點講民主？

其實點解咁多人嘈咪就係因為買唔起樓
買唔起樓就因為地產商同政府官商勾結
比大陸人炒起樓價
所以先咁多人想要民主
事實香港就係咁扭曲
你試下比七成翻工年齡既人有份穩定工作
30歲前買到樓
我諗無人會嘈

有樓而冇民主，隨時俾人收樓，支那的釘子戶、烏坎村事件，你仲唔明？
有樓而冇民主，一黨專政，隨時冇命享。

香港而家好多人生活水平對比起以前完全無改善，有啲仲要差左添，講到底香港好多問題係政府政策唔好引致，要解決佢地就要由制度入手，令選舉程序民主化，事實係唔改制度你基本上唔洗指意有樓住。
呢種問題完全抽離現實，問黎都無意思。

千幾人要樓
香港真係冇撚得救

x登幾多無腦上先得架...
咁多正評唔出奇

正評嗰啲一係五毛一係弱智
有樓你以為層樓真係屬於你咩
on99

唔好哂時間假設啦，
依家係兩樣都無呀，
含撚啦各位香港豚

2樣都唔需要
我們還有党

點解有樓好，咁多中共政府高官要送晒仔女去英美加拿大澳紐讀書？攞外國居留權，點解賴昌星要揀都揀外國保護自己？
中共自己親身示範乜叉叫身體最誠實

奴以為自由是 食物

成日屌鳩人奶共既連登仔
自己有利益咪又係奶共奶到lam lam 脷

有民主點止樓
任何要求都有機會成真啦

後日就拎返你層樓
無腦的連登仔表示 有一日已經夠!

呢句真

說穿了

投

有樓=新加坡
無樓=香港